返工返到喊、仲做唔做好

好唔開心、好大壓力，日日ot冇停，日做14個鐘 好撚想死

唔好做，我養你

做邊行？

屋企等你開飯咩?
唔係嘅話聽日同呀頭講唔撈

先估係工程

14個鐘

其實你問得 心入面都有左答案
不如你講你個答案出黎我地再附和你

黑警？

睇左巴打上個post
建議唔好做了...

幾歲？ 成個低B咁
出到黎大個仔日後風浪大少少到時唔通跳樓咩

平面狗囉

點開口

差唔多咁辛苦

係啊!屌佢老母，仲要聽日返8半

心水清，有冇咩高見

心情唔好都唔講得?

係味等錢駛先？
唔等錢駛既得閒射下波博炒
一係就騎牛搵馬

唔好做啦，
再耐好易有情緒問題，
屋企等唔等開飯先...？

你如果對依行有興趣 就唔好咁易放棄啦
好多人都未必搵到自己嘅一片天空

係辛苦嘅咪一路做一路搵工
加油巴打 你得既

我唔做啦！(遞信)
hea一個月
唔使講咁多野
講多無謂

咁辛苦打工為錢
但冇健康有錢都冇用

唔好做啦...
做到咁
喊哂口為咩...

反問返係咪弱智
如果係工時長壓力大既環境做咁耐嘢
仲可以笑笑口話無事既
果d唔係人係工作狂或者機械啦

似正d藍絲廢老講
d後生遇到小小困難就喊苦喊忽咁唔挨得
難聽過粗口dllm

及早轉行啦...

除非人工好高我就捱多一陣閃人
唔係既話, 咪撚撈

轉行
命就得一條 工有好多份

人生怱怱數十年，唔好浪費時間係啲閪工身上，搵少啲都要走啦

咁你以後咪撚抱怨
你怨親你都係低B

返工佔人生最長嘅時間
返工唔開心=人生大部分時間都唔開心
人生做到咁失敗有咩謂

影響到身心健康就要quit
返工無左健康就蝕大本

東家唔打打西家

日日14個鐘屌兩句都唔得
好似老奉OT咁，做死你呀奴隸

搵到工好走 辭左你會開心d

又一個仆街賣左 account 一毛集團了

走啦，健康無價

我之前兩個月日做10-12小時已經頂唔順。
身體真係明顯差左，最後轉左工。
人都精神晒。

走啦健康最重要，錢係其次

最慘唔知新工係唔係下一個地獄

辭工啦

16000。。。
走啦 又唔係高又唔係舒服
同你廉價勞工炸

走啦
遲早有情緒病

豁出去
射下波先

點解男人都會做到喊
唔捱得苦

唔好做

轉行啦⋯
唔好拖到老

萬六做14粒鍾衰撚過m記

大把graphic designer唔駛OT，轉過第二間啦

無曬自己時間唔好做啦

你做邊行？而家仲有ot？
唔做我頂你個位

mark低先...

轉行想轉咩

去做警犬有冰食

轉過份工啦

最安全梗係搵到新工先走。如果你有家底就而家辭

一早叫左d人報aco

搵到就盡快走

樓主接受現實啦就嚟8:30 努力扮公

其實我都建議搵定另一份先辭
如果裸辭完搵唔到就食屎
我都係啱先轉工

唔等錢洗就走左 做得咁唔開心 唔好委屈自己

唔做
到自己有問題仲死

日做14個鐘太辛苦啦

當你番工放工搭車無咗兩個鐘
得番個8粒鐘如果拎哂嚟瞓真係無哂生活同自己時間
我以前番工都差唔多喺咁
但係番得開心所以都唔太難挨

如果已經去到會番到喊嘅地步
我就會覺得辭職好（對你身心都好）
前題係你要make sure 自己裸辭嘅嘅話經濟上負擔到
呢個時勢香港搵工應該好難？
有定心理準備就ok!

人生仲有幾十年時間要番工
一定要做得揀份開心嘅

加油呀

真喎
其實如果唔係真係好鍾意
唔好做平面狗啦

Block得

轉工幫到你，詳情入我個轉工po

做邊行先 仲想唔想做返本行？

唔好做，唔需要比萬惡金錢牽住走

辭職咪得囉
你死咗你公司都會請第個
唔好諗到自己咁重要啦
比咁大壓力自己你有咩so?

講樣野你知，我同事大公司in house graphics designer, 返9 放6 2xk, 路有好多條，唔一定要聽人講咩堅持，呢d 說話係老細tum 人講既。

下 智度弱智?
萬6蚊14個鐘, 你無撚野掛
搵份hea 保安訓覺加7仔番同你一樣時數
人工高過你又他條

唔做
我老豆就係咁長時工假期少仲要輪更
返到個人好暴躁神經衰弱成日失眠
作為家人要受佢嘅脾氣都明白佢係唔想會咁
佢好景嗰時一個月收入係幾可觀
但唔值得用呢啲去換
依家都想佢快啲退休

轉工
轉完 輕鬆晒

你條撚樣夠少少事開post 吠啦

小弟日做14-15個鐘
Peak season星期六日例ot

我覺得睇人工合唔合理啦
合理咪忍 唔合理一定要走
除非擺明好大機合升職加人工

利申: finance狗，睇錢份上老閪都忍

人工點高都唔應該買你人生每日9成時間

做得唔開心 又大壓力搵唔到錢
搵新工啦

騎驢搵馬是常識吧

如果真係頂唔順咪辭囉
精神健康重要

轉工la，做工程個d都咪撚做平面設計，好惡做

同老闆傾下 心理身理唔好
身體唔好點做落去？
傾唔掂就走

我估it

頂唔到就走 心理健康都好緊要

走啦
我都想轉行
design 不是人做的

我覺得 睇下人工到咩位啦
做三年夠俾首期點會唔忍

你而家辭都仲要捱多成一個月

當你搵十萬一個月加投資炒股再賺
我諗會變錢買時間

認真，我呢份工朝七晚七，加埋每日搭車返工既時間，做到身體差咗好多，出左半年風癱到依家都未好。有50-60k一個月，但係只係用時間換金錢，冇生活。所以同屋企人傾過，月尾會辭職，離開香港。

如果講緊有投資 開始有自己時間
咁當然係唔同情況

離開香港會有一份唔使用時間換金錢既工?

走啦 人生花咁多時間係工作 而你就恰巧返工咁唔開心 放工又唔開心 好易屈病 高人工都咁講 搵低可能幾千搵返開心搵返生活啦

想問你 你3年比到首期
咁你之後十年廿年供樓 咪又係要死死地氣繼續人生換金錢

有幾多人返工係開心？

同你情況差唔多
都係ff緊努力到40歲左右退休移民

走啦樓主 小弟最近轉左新工半年 但做極都同班同事唔夾 早排身體有好多抑鬱病徵 早兩日都下決心遞左
學上面講 錢買唔到你每日九成時間 開心最重要

呢種選擇，要留返俾自己做。

五年後，你設想既生活係點樣？如果要達到呢種生活，有咩必需既行動？

例如五年後，想成為一個專業既平面設計師，home office, 無OT, high pay。咁會唔會係，先有個人既時間發展技能，然後再進入一間尊重人才既公司？

路有好多條，問題係你有乜目標。

三年夠俾首期你覺得要供咁耐咩
我都係諗住做到四十歲退休

不過我覺得到時又會繼續做

佢做撚到喊喎有幾多人返工會返到喊？

做14個鐘先得萬六，仲要遲食飯大壓力，
幾多野學都好呢個價真係賣命...

有無積蓄屋企等唔等錢開飯？
無呢啲問題就走啦...

唔想OT唔反抗奉旨無補水咪搞到依行繼續係咁囉
老細請唔夠人手，時間管理有問題，你班友仲要幫佢賣命
OT 依啲野見工個陣就要問啦！講到明唔點OT先好做而唔係默許老細咁做！設計狗可唔可以唔好俾人蝦到上心口呀
利申前同行

Ching你識諗啊 我當年做左半年幾做到有抑鬱病徵都唔發覺 做到內分泌失調
後尾有另一份工無啦啦有offer比我 我先辭職
轉左新工作環境起碼年幾先叫所有野好返哂 包括失調同抑鬱

咁你講到40歲退到休
一係你發夢一係你真係叻仔囉
搵到咁多退休 又有投資唔係得舊錢慢慢搣

另一半讀書移民，我拎個working visa, 去到由零開始。唔一定會好左，但唔試過點知結果點？

可能好好pay 呢

哦有女陪就唔同哂啦
轉換下環境都係好事黎

係香港做設計狗 注定辛苦

萬六蚊做到咁好唔抵姐
不如搵下其他公司

我個行要買股煩到西咁
有得睇冇得食

利申: 唔識乜乜乜分析個啲
睇住好多分析高手玩到傾家蕩產

對撚住啲弱智同化石一撚樣咁辛苦 on99

咁低人工都要OT

如果唔太等錢駛既話唔好做啦
可以搵住partime先

睇你老細好唔好人，同埋學唔學到野
如果兩個都係yes
其實捱下都值

你好鐘意依份工？
定人工高？
定屋企問題等開飯？

覺得唔適合
又做得唔開心就走啦
到時谷到有情緒病
得不償失

一係辭職
一係請個大假休息 諗清楚仲想唔想走

不過你都係想走先開post姐

全世界成功fire嘅人都唔知有冇1%

放過自己 唔好做啦

做得唔開心就真係唔好做
仲要返咁長時間

14粒鍾得萬六

劈炮好過啦
浪費生命

食內幕交易勝率都係8成左右

估咋

工程自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

成日好好奇寫字樓一日做十幾個鐘
真係有咁多野做?

唔好做
但過一排先唔好做

大把啦
我試過係公司訓
外資

14 個鐘都做

老細藍定黃

屌你老母你係咪覺得自己好撚醒呀？

起底 ->你仲撚on9

你想唔想係做緊個行繼續發展先
如果想未做下資料蒐集
睇下同行待遇係點樣
係你個間特別差未轉工囉
學野到到地方都學到架啦

唔講以為番ibd ，份糧包埋

你係阿蘇仔啊姆姆
你依家去咗運豬處？
考到officer了

對對對

我都係 但返9個半鐘

做左就三年了

想當年岩岩hd畢業
我住天水圍搵左份係中環既畫圖仔工
人工得一萬一，有時ot到夜晚一點
補水同最低工資差唔多，夜晚返天水圍的士佢有得比返我
我都唔怕出名 cmwong
講真唔係冇經驗都唔撚會做，涯左撚半年即走
宜加24歲搵緊24k，工係要轉 唔好打死一份

咁惡，同老闆講啦

做咗幾耐？

長期咁高壓，有損健康，仲要一日有14小時唔開心，快遲工吧

幾歲？成個廢老咁

幾$人工先

我都想返工

遲早出事

跳一倍
你24歲應該hd畢業做兩三年

Agger 做到有情緒病仲難搞

老老實實，佢又真係好似好撚醒，心水清

其實大家仲覆呢d弱智做乜
呢d弱智仔直接block左佢就算啦
覆黎都晒撚氣 專刷存在感
btw做得唔開心就唔好做
人生源源長 唔打東家咪打西家囉
工可以再搵過 命仔無左無得搵
做得唔開心積積埋埋嘅抑鬱錢都換唔返

唔開心就一定唔做嫁喇

Design 仲衰過做工程 勸你及時轉行算

利申：五年前design grad 做咗一個月 唔柒做 轉咗去做地盤做仲開心 其他同學冇一個做返design

差唔多 轉過三四份工
果時做到心灰 諗住轉行 講真中環返交通差唔多一千
食飯又千幾 份糧剩返幾多真係心照
做到尾段真係成日射波 勁唔想返工

試過去機場aat做imoprt文員
做落又要返shift內心又爭札
最後都係做左一排就做返工程呢行

巴打, 啱啱先睇完你前面個po, 你要養家?
你咁大壓力對心理生理都好危險, 其實你個答案都打左響標題, 點解唔辭職呢?
一邊抖一邊搵工囉, 好多人話呢個時勢要忍下捱下先, 但你宜家個情況睇文字好似唔多妥, 如果唔係唔開工就冇飯食, 我建議你 辭撚左佢!

咁做工程呢個價好合理

唔好做啦 個環境唔岩你

辭職做住foodpanda先啦

好多公司唔洗咁o
樓主搵過間啦

我自己就會唔撚做
上年今日返緊份閪工
唔好講笑 放工喊 放假都喊
果種精神壓力會逼死自己
七月果斷辭職 轉左份人工低左
但好好多嘅工
精神健康緊要過錢

及早抽身啦屌
耐咗就走唔到

利申 仲做緊

自己嗰行有一段時間都遇過呢啲唔開心時期
雖然我唔係做平面，但講工時你長過我
返0730，2000放工，朝早0530點要起身，食埋野返到屋企大約2200
日日都唔夠訓，未計沖涼打幾鋪機陪女講埋電話先訓，我話2200入屋即訓你都唔信啦，搞得黎有時0200先訓，一唔夠訓精神差心情就會曳，同成日會亂諗野

唔開心好多時主要係啲同事上司問題多過公事
初初入去做白紙一張又埋唔到堆，成日畀人當狗屌，啲唔關你事既下欄野，乜野狗屎垃圾都係你食，人工又唔高，日日返工就想掟ＰＥＲＭＩＴ，但當時屋企環境唔好，手停腳停，學歷唔高無料道唔敢劈炮，一眨眼做咗十幾年，以前啲濕鳩大佬退咗休，撚屌師兄一係無撈，一係就調走左其他部門，空降落黎啲部門大佬要知點運作唔會搞我地呢類人，啲後生同事都叫玩得埋，間唔時一齊出去釣魚行山食飯乜都有，成個環境唔同晒

宜家諗返轉頭當時嗰啲所謂既辛苦其實無乜大不了，但係如果你真係自命不凡，又或者計過啲上司同事唔會走既咁你就要諗一諗啦，要走就襯早走！好多時過咗５年就走唔到，有料既記得要過塘，喺香港魚唔過塘唔會肥，睇住同期啲師兄弟轉幾次公司越做越大粒，就好似啲人樓換樓越搬越大間，我人生經歷唔係長未必畀到啲咩意見你，但希望可以開解到你

同預計一下未來會坐到咩位，如果你諗住打牛工鳩FING FING既唔駛放心上，記住打份工唔係同你賣命，做野求其鳩野無責任感，畀老細／大佬屌當唱歌既大有人在！

人事：記住啲仆街同７-１１一樣，梗有一個喺左近
公事：襯後生決定(職)留或不留，(行)轉或不轉

Graphics design咁高人工？

搵個份啦，閪工做多一日都嫌多，浪費自己時間。
利申：上星期裸職，今個星期面試已經有人請，人工假期都多左，最緊要搵到間，肯花錢，心機栽培我既公司。

擔車開工前開post?

其實如果屋企經濟狀況唔算太差, 未有老婆仔女要養, 裸辭真係唔係咩問題
無野比健康更緊要, 做到你50+都仲做緊呀香港人

cm wong

即係巴打你係同一間公司做左十幾年?
咁你而家上到位未

我無14或者12個鐘咁誇
但都10-11個鐘，講緊其他人番工仲可以吹水傾計
我就係咁做做做
至弊係我根本唔鐘意做緊既野同埋成個行業

諗好左就決定啦
唔開心咪唔做 又唔係要養家
東家唔打咪打西家 諗開d

International fashion retailer

同行拍膊頭, 如果份工太CHUR直接做Freelance可能仲好少少

我好明白你，我都返緊一份工好大壓力
每日返工都有不安感
星期六下午就會不安，搭車返工就會不其然捉實拳頭
同朋友講又話份工壓力大少少，個市唔好，做住先
我都試過大喊，返份工返到個人無晒自信
就算有工見，都驚自己成舊屎咁做唔好

我騎驢搵馬左差唔多個半月啦
希望今日面試有好消息啦

無追po, 想問巴打你做左哩份工幾耐？
人工又唔係特別高，瘋狂ot又冇補水
有冇計過夠唔夠最低工資？

居然上班台會有D 咁正氣非50K POST

工作佔人生一半時間，做得唔開心，唔開心到想死既話，真係走佬算，唔好對唔住自己人生

利申：fg做野果年試過唔開心日日喊，我果行norms係每個post最少做一年，但頂唔緊3個半月走左

私家雞

希望依句野 留返比你仔女
到時佢地跳樓 唔好問點解

少少事都頂唔到 真係寧願佢死左佢算

90後
你00後？

關呢個post 咩事？

收皮啦

唔做

14個鐘太chur了，命都短幾年

20k都唔做啦
巴打快走 唔係你能力唔夠 係份工太西

男朋友咁講實好冧

做人要放自己前少少，自私d
14個鐘真係cls, 樓主應該冇補水la
計落同做義工冇分別

走啦，壓力太大會搞壞個腦啲分泌
一起情緒病就一世，只有好轉冇得根治

All I have is negative thoughts.

我試過，搞到有抑鬱
唔好好似我咁蠢

有錢男朋友咁講實好冧

真係咁大壓力既裸辭啦
我都試過日做14個鐘完全無停手最後裸辭
寧願返其他輕鬆d少錢d工作

走啦 搵埋都唔夠睇醫生

多謝你地啊，連登先感覺到愛

男朋友冇錢一齊挨
依加每個月一人草一千蚊係一齊草錢個盒到

真係唔想，痴撚線

有好多90後都奴性好重，成個社畜咁🤮

多謝你

same

講真啊，真係想就咁完結咗個生命，好多野都好唔如意咁

多謝你花咁多時間指點下年青人啊唉

唔開心咪政府養囉

諗清楚就辭咗佢 hea多一個月走人
抖一排再搵工加油呀巴打
我依排升職 多左好多野要理 好大壓力 （我本身咩事都會好焦慮）撘巴士諗到喊 喊到口罩勁多鼻涕
好想放棄唔做 老細雖然做野不切實際 又on9
但又有機會比我做好多其他公司冇可能比我做嘅嘢
唉 好苦惱

唉，我都係擔心呢樣先唔轉

頂唔順要講下

係，一日兩工

唔撚好唔信邪
連登仔突然咁正路講哩D 野係冇錯
你自己已經有答案
你都係有推你一下唶

自己食開屎都唔好咁揚啦
不過都好彩有你呢啲奴隸
市場上少一份西工多一份好工

我都會諗 死左就唔洗顧咁多嘢 唔洗咁攰 唔洗唔夠訓 唔洗驚管唔好啲人會比老細屌 唔洗驚預唔夠貨
但又諗 唔做咪唔洗咁大壓力 唔洗想死 不過唔做依到又唔知做咩好
希望之後適應左個職位會好啲

幾歲？少少主婦手就開po，
你老母生咗你都未出聲啦

頂唔順咪走人，但你轉左就發現其實份份工都有佢西既地方

樓主咁既樣算尻數啦 去到邊都係咁

人工低就辭職算啦
做落去冇希望

諗下自己仲有幾廿年野要做，你就知道答案
除非你真係手停口停 一唔做野就冇飯食冇辦法
唔係咁搞落去你精神損失個到隨時仲傷

譚仔阿姐都好做過你

我之前都試過番份
番9放12既工
做到2,3年 番工成日胃痛
仲成日比人屌 放工一個人
真係小小唔開心野就想喊

之後頂唔順轉工
依家胃又冇乜再痛
碌鳩都硬左

如果無經濟壓力就quit
抖一抖

以前有份工
好似做雞咁
日日返去比人屌
工時長又亂
日日都好唔開心
發夢都夢到比人屌
未搵到後路
做左9個月辭職

而家轉埋行人工仲高過以前
人又開心左好多 生活又正常好多

望返以前 好彩走左

走啦，有d問題係你解決唔到，而公司亦無人幫你解決，只會沒完沒了，趁早脫身更好

放 ...悠長假期 Don't worry Be happy

自己開心最緊要
壓力太大就休息下啦

你覆得好真心So sweet
我都想同樓主講聲 加油！

佢人工同譚仔阿姐差唔到幾多

咁似我以前老細講ge 野
你咁jumpy ga, 到到都係咁ga la
之後先發覺呢d通通都係bullshit
魚唔過塘唔肥ar😘😘😘

可唔可以養埋我

Metoo
工時長，壓力大，忙到冇停手

健康》工作
明白？

我都試過，連m都停埋，做左3個月就無做，我對自己好大要求，但有日突然諗過左

男人老狗嚟咩m

果時辭左搵工 轉行係是但搵份試下做定知道自己岩做咩再去搵？

轉行搵份試下
你唔做你唔會知自己岩唔岩做

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

拎白卡

養狗嗎？

樓主10日前已經開左個post話想辭職
而家又問多次

其實你自己心裡都有答案啦
不過建議你諗多幾個方向
1. 係咪全行都係咁？如果係，你跳去第二間又係咁，真係搵泥搞
2. 辛苦得泥值唔值？例如晉升前景？工作經驗累積落去有冇用

利申: 純粹籠統建議，各行各業都適用，完全唔識平面設計

如果咁辛苦 咁你辭咗份工係遲早既事 咁不如早啲另尋他路啦

上份工比老細屌到差d喊
眼濕濕
而家有番工恐懼 驚自己做唔掂
剩係敢做d易做既工

你養掂自己先啦🚬傻仔

人生唔會有最好只會有更好
唔放手又點搵下份更好

呢個真 就算poly design grad一兩年 同班剩低得幾個仲做緊design

成個香港 當design 係廉價勞工 有啲用part time/freelance價錢請你做到好似full time咁

健康真係好緊要
我做嗰行壓力好大，工時好長，要日日趕稿、食快飯
我前阿姐(30幾歲)壓力太大日日ot到九點 ，
然後身體出現嚴重病症
雖然你同我都好後生，
但千祈唔好chur得太盡 健康幾多錢都買唔返

我前上司都成日罵人，仲要係忟憎嗰隻罵
其他同事唔見佢鬧，淨係針對我
可能因為佢壓力太大，再加抆薑性格，令佢身體有情況出現

係架 我返左新工成年 先可以一覺訓到天光
之前返個份工日日返個幾鐘醒一醒
伴隨住內分泌失調 壓力瘡 一句講哂 難搞

成行都咁低人工
但低多一兩千唔洗ot既應該唔少掛？

仲有幾廿年你做

Quit

有心理負擔就辭啦，工作只係人生一部分，唔係全部。唔可以俾工作侵蝕你人生

無睇啊 我諗多啲搵朋友會好快啲

濕鳩小薯仔一件，讀唔成書，一早出咗黎做野，出面喺細公司做咗十幾年就已經係老臣子／開國功臣，我公司啲老屎忽大部份都做咗30 - 40年，佢地只會話我地得做左十幾年只係初級老人奬，不值一提，呢啲風氣根本就ＯＮ９同唔應該，我地呢代已經唔會咁樣同新黎啲同事咁講野，我唔想變做我以前最討厭嗰種人。

以前做過好多份工都係一年內無做，係宜家呢份到今時今日仲做緊